繼MX後 大家樂宣布旗下品牌全線分店日日無飲管

大家樂：明年起全線分店不會主動派飲管

大家樂集團回應指，旗下13個品牌於指定日子不會主動向顧客提供飲管，並已即時提醒各品牌的分店經理必須履行有關做法；而明年1月1日起，集團旗下品牌全線分店將每日都不會主動向顧客提供飲管，並將加強宣傳推廣及員工培訓。

大家樂集團旗下13個品牌:
大家樂、一粥麵、泛亞飲食、上海姥姥、米線陣、意粉屋、Oliver's Super Sandwiches、360 Series(CAFÉ 360/spaghetti 360°)、小洋蔥、espressamente illy、THE CUP、丼丼亭、ZAKKA

大家樂Facebook

環保撚死全家

之前唔係發明左環保飲管咩?點解唔等佢普及先?
未有解決方法之前格硬一刀切

全部唔食

希望大快活唔好跟機

大快活
- 9月完成以即棄木棒取代熱飲塑膠攪拌棒
- 9月起以不鏽鋼匙羹取代凍飲即棄塑膠匙羹
- 收銀機已設置「走飲管」選項，允許顧客走塑
- 正研究即棄飲管的替代方法

咪唔撚飲野囉屌你
而家加杯都要收8，9蚊 仲要冇飲筒
齊齊唔叫野飲 又可以食少啲糖份 你就賺少啲

支持阿活 良心企業 唔似其他淨係識cut走佢而唔係諗啲可行方法

咁我咪自己帶囉 理撚得你

真,少少錢百佳成一大袋

遲撚d買幾袋掉撚左佢 激撚死d環保撚

環保group已組左隊去影低拎飲管既人擺上網

一定要堅持

每日出門帶一支飲管食lunch用

特登要求拎三枝

理撚得佢 之後都無野發生架啦

見有人影問收銀拎多兩條

其實只係不主動，你出聲佢會俾你

咪係，班環保撚以為d人真心撐環保，人地係想cut資源喳柒頭
就睇下cut左飲管賺多d，定蝕左d人唔飲凍飲既錢
不過仲有班人on99照走去比佢賺凍飲錢

講膠，其他刀叉飯盒仲多膠。
講危害海洋動物，根本香港啲垃圾有幾多係掉落海？正常用完都係拎咗去將軍澳堆填。個海有，應該阻止啲人掉垃圾落海，而唔係唔撚比人用。

成件事反智到痴撚線，環保撚死全家。

支持

麥記先灰諧 所有堂食野都係即棄野 唔比飲管為環保

法定最低工資擬上調至37.5港元

市民外出用餐可能要「畀多啲」

香港餐務管理協會主席梁振華指，明言有關加幅對業界造成的傷害很大，「管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！」

法定最低工資擬上調至37.5港元

市民外出用餐可能要「畀多啲」

佢老味
環保撚下次拎條魚出嚟話比膠叉拮到，或者咬斷咗支叉哽死，以後全香港人冇叉用

你又啱,咁我去7仔買包檬茶

垃圾大家樂mx慳枝飲管輸左杯野飲錢

環保撚不如搞大佢叫紙包飲品走飲管

潛水驚見「不鏽鋼吸管」 網友怒轟：問題是

有骨氣就罷食呢d平價食肆，去高級地方食，一袋飲筒送埋比你又點話，一係就自己食物自己煮，冇本事就聽日早啲起身排隊買個特價餐多飯多汁，凍飲少冰。

暫時得一間台灣廠有技術做到, 入貨成本係膠飲筒10倍. 起貨時間落單起計半年

無飲管 用手指搞 ?

去百佳買袋週圍派先

反撚智 睇死以後飲筒+2蚊

垃圾 狗也不屌

剪碎再倒落廁所

說穿了環保撚實際上係大財團既家丁打手

大快活真係清泉黎

咁樣熱飲膠匙都應該要禁埋

以後唔食嘅品牌:
大家樂、一粥麵、泛亞飲食、上海姥姥、米線陣、意粉屋、Oliver's Super Sandwiches、360 Series(CAFÉ 360/spaghetti 360°)、小洋蔥、espressamente illy、THE CUP、丼丼亭、ZAKKA

都痴撚線
減嗰枝飲管但d 杯有膠咪一樣咁on 9
呢期連去酒店食飯都俾枝紙飲管我
擺一陣又淋晒
次次見到都燥底
到底會唔會有9 完嘅一日

自己煮最環保
除非必要，自己一條毒撚已經連外賣都無再叫

一次過罷食全部垃圾都係好事嚟

大快樂不嬲都咁仆街，根本應該唔好食

同意，KFC都係咁灰諧，只係個白色膠籃會重用。
你間食肆同時間換走埋堂食D即棄餐具，真心覺得冇問題，一人行一步都好。
但係而家呢種只係做個樣，多咗幾舊魚

日日去大家樂倒瀉野飲先！

環保都唔該有腦小小啦，宜家個器皿設計根本就唔係環保用既！

無端白事一刀切飲管！無撚腦！

衛生巾應該唔好用
環保不織布袋/口罩又係分解唔到
安全袋又係用膠
膠布又係膠
大量精美包裝唔好用，好似日本野咁
買魚好似幾十年前應該用咸水草

屌你美心mx d杯同餐具都油笠笠 收撚皮啦

一刀切好on9
假環保真cut cost

果日去飲冰鎮奶茶
發現無俾飲管
問佢攞飲管佢面都青晒，話“你知啦，我地唔可以俾你…”

我估啲快餐店前線應該被環保膠搞得好甘
驚到咁似係有人照俾飲筒，跟住環保膠發難最尾搞到炒人個程度

最尾嘗試唔用筒飲冰鎮奶茶
你知啦，隻杯一拎起，其實係放唔返落啲冰，咁當然搞到成枱同成手都係
用好多好多紙巾抹
希望啲紙巾唔會又塞住啲海龜

如果佢話飲筒要加錢我都冇咁嬲
起碼我都有權揀比錢定環保
而家係強逼人走塑
咁撚霸道咪洗旨意我會幫襯

去大家樂一向唔加野飲

到珍珠奶茶冇飲筒未

人口唔減少根本做咩都無用

剩係大陸14億人一人一支牙簽都有排未分解到

地球玩完只係時間問題

幫企業慳到錢既"環保"野

香港既商人真係最積極

咪係
真環保就轉用bio-degradable的飲管啦

全部唔撚食

其實唔俾飲筒佢慳得幾多？為咗慳少少與民為敵咁撚豬

十幾廿年前

超級市場自從唔派膠袋後

聽講一個月慳到幾百萬膠袋錢

大家樂賣緊果渣楊枝甘露 紅豆冰點飲

我代大家樂集團多謝你啊 咁就可以等顧客自己比錢買飲管

會展啲餐飲都用緊紙飲管啦，要做一定有

大家樂=屎

超市賣既飲管又唔係佢整
做咩代佢多謝我

有飲筒有撚含嘅時候到了

乜9野暫時得一間台灣廠有技術做到
就咁google下都搵到間HK有HQ代理的德國廠啦

你扔去堆填咪又係要n年先可能分解到
環保唔係淨係因為有生物受即時傷害先做

不過大堆連登仔撚理咩
同中國人DNA一樣各自門前雪
除非好似隔離個post咁臭氧又穿啦 咁就正評過百啦

IKEA都做到

咁佢咪慳左錢，將個expense轉嫁左落你到囉

咁撚難食仲搞咁多嘢

咁環保咪將外賣既膠用具 轉曬做紙囉屌你個閪

大家樂d杯咁撚污糟 學乜人冇飲管

用 長通粉 代替 飲管

正仆街集團

走完又加價
屌你老母

上面講嗰隻環保飲管係蔗渣混紙漿，可降解嘅。Ikea呢種紙飲管，打下飛機自我感覺良好都得，不過入面有coating，其實好唔得過塑膠幾多

自備膠袋 飲筒 飯盒
下一樣會到咩？
屌你老母想話落街買啲野食個飯
要帶幾十樣野出街？
遲啲係咪要叫雞都唔提供安全套
要人自備不鏽鋼安全套？

其實咁樣咪仲好
倒自己米 又多左人投訴

香港垃圾全部都用膠袋包裝，確保唔爛唔漏先掉
用有機物都分解唔到架

不過on9環保撚理條毛

要解決垃圾問題要由回收同焚化著手
又話起焚化爐到宜加都未起

算數啦 乜撚野環保 d大財團根本唔會care 最緊要係佢地可以借著環保既旗號可以節省幾多成本姐 唔該你地醒下啦 我做飲食既都可以借d易唔俾飲管你地啦 你地吹得我脹咩 一句環保我就可以帶上光環

究竟係不主動提供定絕不提供

d環保撚真係好弱智

邊間冇飲管以後實唔幫襯

連登仔又要(用鍵盤)罷食多幾間喇
真係忙

無外賣盒自備食物盒減十蚊啦！

走飲管呢個行為就係打飛機架啦
IKEA 可以幫全部人打飛機呢下抵讚

班環保撚應該去自殺晒先，人類先係最唔環保，咁支持環保咪死咗佢先囉

話就話環保
其實係節省成本

由今日起唔食之餘仲會買更多飲管擺屋企

唔主動,姐係要問先有啦......麻撚煩

環保L唔可以生仔

買定幾箱飲管放屋企
遲下連惠康百佳都無飲管買
就可以過有飲管有閪屌既日子

商家佬想減成本就扮環保

堆填區大把嘢幾百年都分解唔到，整出嚟就係預咗放呢啲垃圾啦，你哋成班痴線突然跳出嚟話有問題，堆填區滿咗咪開個新囉

睇黎係幫緊大家唔好幫襯連鎖

屌你老母 唔用管會多隻龜？

你鍾意做未做， 唔該影相， 俾人睇下你幾on9

Facebook冇講喎 假新聞？

膠管有幾貴ar?, 細佬仔去百佳睇下la, 唔知價

係你屋裡旁邊開好嗎？ 個個都反對起堆填區， 將軍澳依家都唔收垃圾， 你想d 垃圾扔去邊？

識不少真係唔生

環保撚自己用咁少地球資源， 殺自己唔符合成本效益

仲要死埋佢自己先夠環保

因為d 市民唔俾起焚化爐， 話燒出黎d 野有毒。 同埋回收唔係話環保撚想做就做， 要靠政府， 要夠奶媽推政策

環保撚話唔俾起焚化爐，強硬要求市民要完全減廢，話只要源頭減廢就唔需要起焚化，而家一切亂象都係因為環保撚而起

潛水驚見「不鏽鋼吸管」 網友怒轟：問題是

LIHKG @ Android

大家樂一日淨係用一袋百佳飲管？ 唔知邊個先係細佬仔啦 child登真係child登

對住呢D咁既政策, 最簡單直接係擺買

反正都已經戒左麥記同KFC, 都唔差在戒多幾間

你買飲管去派, 入去問職員勉強拎多一堆飲管, 對於高層決定根本冇影響
實際上佢減左成本, 收入冇少之餘仲可能多左環保L幫襯, 咁就會間間都跟
最直接係你反對, 就唔好食, 佢地有損失先影響到政策

利申 : 以前成日食, 佢唔派飲管就即刻唔再買

屌你老母走塑撚真係累人累物

幾時禁撚埋安全套呀

轉食扑野家

早兩日撞正m記無飲管口
屌你老母我叫凍咖啡，飲管又冇搞棍又冇
我問係咪要用手指搞？個職員先懵下懵下比飲管我

依家講緊解決方法/代替方法啵
呢款紙飲管夠平得黎又塞到班環保撚把口就得啦

正一食屎狗

有得cut cost就光速咁快

斬腳趾避沙蟲

紙飲管貴膠飲管三至五成，班買手都係耍手擰頭